\documentclass[../restaurant.tex]{subfiles}
\documentclass[../reportRES.tex]{subfiles}
\subsubsection{Giới thiệu Facebook Graph API}
Facebook là mạng xã hội lớn nhất thế giới. Và Facebook cung cấp cho một bộ API để truy xuất lượng thông tin khổng lồ của mạng xã hội này. Đó là Facebook Graph API, nơi mà mỗi người dùng, địa điểm,... là một đỉnh của đồ thị này.
\subsubsection{Quy trình thực hiện thu thập dữ liệu}
\paragraph{Chuẩn bị}\mbox{}\\
Dữ liệu được thu thập sử dụng ngôn ngữ Java. Ta sẽ cần chuẩn bị các công cụ và tải những thư viện sau:
\begin{itemize}
	\item JDK 8 hoặc cao hơn
	\item Maven 3 hoặc cao hơn
	\item Thư viện RestFB
	\item Thư viện JXLS
\end{itemize}
\paragraph{Thực hiện thu thập dữ liệu}\mbox{}\\
\begin{enumerate}
	\item Lấy Access Token để sử dụng Facebook Graph API: Vào https://developers.facebook.com/tools/explorer để lấy token cho của riêng bạn.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/fb-explorer-tool}
		\caption{Lấy Access Token của Facebook Graph API}
		\label{fig:fb-explorer-tool}
	\end{figure}
	
	\item Thu thập tọa độ các thành phố lớn: Ta sẽ tìm kiếm các nhà hàng trên Facebook Graph API, và cần có một tọa độ làm mốc tìm kiếm. Dưới đây là tọa độ Bưu Điện ở một số thành phố sẽ thu thập dữ liệu
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/fb-locations}
		\caption{Tọa độ các Bưu Điện ở một số thành phố lớn}
		\label{fig:fb-locations}
	\end{figure}
	
	\newpage
	\item Viết mã nguồn Java để thu thập dữ liệu. Với thư viện RestFB, ta dễ dàng thực hiện công việc này. Với tọa độ của mỗi Bưu điện ở trên, ta sẽ tìm kiếm những địa điểm với từ khóa "restaurant" hoặc "nhà hàng", bán kính 100km. Các thông tin cần lấy sẽ là: Tên nhà hàng, địa chỉ, thành phố, kinh độ, vĩ độ.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/fb-crawl-code}
		\caption{Mã nguồn Java thu thập dữ liệu}
		\label{fig:fb-crawl-code}
	\end{figure}

	\item Để dễ dàng phụ hồi việc thu thập dữ liệu khi có sự cố gián đoạn xảy ra (vấn đề mạng chẳng hạn). Toàn bộ dữ liệu thô lấy được sẽ được lưu vào CSDL.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/fb-save-to-db}
		\caption{Lưu dữ liệu tạm thời vào CSDL MySQL}
		\label{fig:fb-save-to-db}
	\end{figure}
	
	\item Sau quá trình thu thập diễn ra thành công, ta thực hiện việc chuyển đổi dữ liệu sang tệp Excel
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/fb-convert-to-excel}
		\caption{Chuyển đổi dữ liệu sang tệp Excel}
		\label{fig:fb-save-to-db1}
	\end{figure}

	\item Và đây là dữ liệu thu được sau khi thực hiện quá trình trên.
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{crawl/images/fb-data}
	\caption{Dữ liệu thu thập từ Facebook Graph API}
	\label{fig:fb-data}
	\end{figure}


\end{enumerate}